中国大酒店用客房浴巾抹馬桶

網上近日流傳一則影片，揭露全球最大酒店集團萬豪旗下一家深圳五星級酒店彭年萬麗酒店的服務員，清潔廁所時在地上拾起一條浴巾，然後擦馬桶，另外又用一條毛巾隨意抹漱口杯，並沒有回收消毒，令不少網民震驚。彭年萬麗酒店工作人員回應指，對事件感到抱歉，強調屬員工私自違規操作。酒店管理層對客房部員工再次進行培訓，並作出相應的處罰。

影片中，該名服務員在清潔房間時，直接使用抹布擦拭漱口杯，隨後放回原位，又撿起地上的浴巾擦拭馬桶。事件隨即引起大批網民關注，不少人留言斥責其做法。

酒店官方微博事後發表聲明，指客房服務員當天實際操作中未能遵照清潔標準進行客房清潔，他們對此深表歉意。目前，他們對員工進行再次客房清潔運營標準及流程培訓。

聲明稱，關注到有關視頻，其內容無法代表酒店日常的營運和服務標準。酒店重視客房整體衛生和清潔狀況，並已第一時間開展自查。調查結果顯示，相關容房服務員已接受過客房清潔標準及程序培訓，但當天實際操作中未能遵照清潔標準進行客房清潔，他們對此深表歉意。酒店每個季度都會對客房服務人員進行清潔標準及程序的再培訓和認證。

目前，酒店管理層對客房部員工已再次進行客房清潔運營標準及流程培訓，嚴格貫徹每間客房衛生清潔標準，確保營運標準被妥善執行，酒店將強化客房抽查規定，保證每次檢查嚴謹到位，確保實際衛生狀況符合標準。

根據公開資料顯示，深圳彭年萬麗酒店是萬豪國際集團旗下酒店之一。該酒店於2000年10月18日正式開業。2016年，彭年酒店按照萬豪集團萬麗標準對所有客房及宴會會議設施進行了全面改造裝修。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/chi/1932355

你確定淨係中國係咁？
自從識左個係酒店就清潔part time嘅friend
我就冇再用過酒店提供嘅毛巾同冇包裝嘅即棄用品

間間都係咁

講真，就算有包裝果啲都係好污糟
你有機會去睇睇啲做膠同包裝嘅工廠，未必要係酒店野，你應該以後淨係想留係屋企生活

呢d唔係公開既秘密咩

正式宣布外國都有臭蟲

好正常行規黎

做過酒店
次所刷一樣會放係洗面盆

其實外國名牌酒店之前有電視台放🐍都係咁

兒登仔大驚少怪

自從識左個係廚房做嘅friend
我就冇再出街食飯

啲所謂名牌酒店都係咁
外國都係

全世界酒店都係咁
你第一日知？

話外國係咁，所以支那無問題，連登仔個腦有無事

放眼世界，大把地方係咁

真
有親戚做茶記
不過你唔好換野/催單佢通常唔丘抇加料比你嘅

自從識咗個係殯儀館做嘅friend我屋企就唔再死人

你唔洗去旅行
你避得d毛巾避唔到張床

佢只係唔好彩比人影到
全世界都係咁

有包裝嗰啲可能喺庇護工場
摸完JJ 再將啲餐具放入膠袋

我不嬲去邊玩都帶毛巾拖鞋同梳洗用品
其他貼身野就算烏糟我又又冇咩野

你有個腦有事就去睇醫生啦 間間酒店都係咁做架啦

好似OLD NEWS 黎
定又有新發現

用酒店嘢正傻鳩

臭蟲論

我唔知點解唔係塊面/抹條jer/屎眼就冇咩所畏
我已經好多年沖亮冇遮jer以下地方包括腳趾
覺得平時出街仲烏糟la
有冇人都係咁

屌當睇唔到咪算
呢個世界好多野都污穢到仆街
你去餐廳/酒店食既野/餐具/毛巾
咁你而家死左未?生到成身野未?

所有個人用品都係
間酒店冇五星都唔用得
有五星都仲要認真諗下係唔係用得

我淨係話全世界都係咁所以會自備毛巾牙刷
去邊都會

自從識咗個玩Cosplay嘅男仔

我就冇再搵過女朋友

名牌酒店一樣

見過 所以唔會用

邊但拍到條片架

好難想像真係會有人用酒店d毛巾

點解酒店再供應毛巾
自己帶不是更好？

呢個已經係酒店界認證曬既事黎
有曬教路要買D速乾毛巾就好似運動用個D咁
酒店個D毛巾真係拎黎放地下用算
用係身上邊都唔知有冇洗乾淨
之前有個外國節目仲試過有冇換床
如果睇落OK佢真係有機會唔同你換

有旅行床套

餐廳啲廚房仲撚污糟

做左幾年迪落尼酒店
用抹身毛巾抹廁所真係好爽
快靚正
10分鐘搞掂

呢樣真
每次外岀都帶私家毛巾

唔係臭蟲論，係正常事

以前做酒店intern，啲阿嬸仲要好串咁話自己一布走天涯抹晒所有嘢，有良心小小嘅用嗰條毛巾會抹晒其他嘢先抹馬桶

毛巾 床單 枕頭 被鋪 地毯 馬桶 熱水壺 浴缸 洗手盤
要有幾核特得幾核特, 全世界都係咁
你避得一樣避唔到全部

我老母會帶睡袋去旅行

自私精

有人夠膽用酒店毛巾？
次次都拎黎鋪地下

我會帶埋床褥被鋪去旅行

個frd做香港酒店
佢分第條布抹廁所仲比主管話佢浪費時間
唔係臭蟲但真係全世界都係咁
可能日本唔係既

識朋友做酒店
晨早就知
去旅行我多數都會帶啲舊毛巾
係到當地用完就後就順便當垃圾揼咗佢

無論咩星級都好
我只係會用私家毛巾

自從識左個做地盤紮鐵既fd ，我就冇再住高樓大廈

睇唔到就當佢唔係 全世界都係咁

酒店毛巾一向都係鋪地下架啦

驚咪自己買支消毒噴霧，噴曬所有地方先用

全世界都係咁 所以自己帶毛巾 酒店d毛巾都係放地下吸水

酒店毛巾只會抹腳

以我所知全世界酒店都係咁
問題係有冇人踢爆

大菌殺細菌

我直接訓地板

樓主想屈中國人特別賤噁心
想你地上街幫佢攬炒買樓

真係全世界都係咁

仲衰過張床

唔好講職員啦
d客都係多數用條毛巾黎墊地踩腳
你諗到都唔會繼續用啦

我可以好肯定話你知 幾名牌 咩地方都係天下烏鴉一樣黑
床單果D還好 都真係會換同攞出去洗 如果知要住酒店毛巾 同熱水壺 一定要自己帶 千奇唔好用佢果D
利申做左好耐

D女會用熱水煲洗底褲
D垃圾桶係用浴缸洗
D精射到枕頭袋都係
D毛巾用完掉地抹腳
仲有好多野係估佢唔到, 好多人用酒店好到好拿渣

唔明
求奇一條咪得囉
點解要咁做

係澳洲做過酒店，洗杯同抹馬桶同一條。

唔係剩係呢啲部位 連頭都唔好抹就得

國際大酒店？

就算日本 平價酒店斬唔好搏啦